意大利擬派地谷出生率 第三孩家庭可獲贈農地

全球不少已發展國家均面對人口老化及出生率偏低問題。在意大利，右翼政府為催谷出生率大出奇招，當中一項法案建議明年至2021年間，生下第三孩的家庭可獲政府分發一幅使用年期為20年的農地。
若有關法案一旦落實，適用範圍不會涵蓋全國，僅包括阿布魯佐大區、巴西利卡塔大區、卡拉布里亞大區、坎帕尼亞大區、莫利塞大區、普利亞大區、撒丁島和西西里島，即羅馬、米蘭、威尼斯、佛羅倫斯等大城市不包括在內。
除分發農地外，政府還提議在未來3年誕下第三孩的家庭，如果在獲贈土地附近首次置業，可以向銀行申請最高20萬歐元（約179萬港元）免息按揭，而還款年期長達20年。
若居於意大利的外國人想享用有關政策，則須在當地定居至少10年，預料政府未來會為計劃每年投入500萬歐元（約4470萬港元）。不過，計劃卻未提及分發農地面積大小。
然而有關計劃卻被在野黨猛烈抨擊，他們稱一個家庭是否生子是他們的自行選擇，故催谷出生率應從家庭和睦方面着手，批評有關政策儼如回到二戰期間法西斯領袖墨索里尼治下政府要求人們返鄉務農一樣。
據報，去年意大利登記新生嬰兒僅46萬多名，不但是該國歷史新低，更列全歐末席。當局過往曾推出大量措施催谷出生率，例如媽媽獎金、新生兒補貼、撫養補貼、保母補貼、學雜費補貼、多人家庭補貼等多項優惠政策。
（每日郵報/獨立報/中新網）

推

南亞人成大地主

撒丁島